切忌動輒破口大罵，特別係對同路人

必需接受既一點，係社會必然有唔同的意見同埋聲音
我地願意用罷工黎爭取香港既自由
必然都有另一班人覺得「不合作運動」係會阻礙到其他人的生活
呢個唔係佢地既錯
而係係香港呢個先進城市
好難要求所有人都有為民主自由犧牲小我既心

今日係不合作運動入面見到件事
兩個中年乘客係西鐵車廂指摘示威者阻住佢返工
一個後生仔冇即刻惡言相向
反而好有禮貌慢慢解釋：

「阻到你地返工真係好對唔住，
我唔奢求你地認同我地既行為，但希望你明白，
我地希望用香港人一日既返工時間，
換取下一代香港人既自由。
我地唔係冇試過和平表達意見
但政府視之為無物，
我地唯有將行動升級，
影響你地『一日』既返工權益。」

兩個中年乘客冇放棄，繼續捍衛自己既返工權益
但係係年輕人同埋其他參與者既陳以之理之下
態度居然開始軟化
最後淨係講左一句：「我明白你地既立場，我只係希望呢種『運動』只會last一日。」

想講既係
年輕人無疑係血氣方剛
但一聽到唔同既聲音就起晒鋼吊人老母的確係令人好反感，從而影響晒成場運動
特別係一d冇乜立場，只著眼於搵食既香港人（which is香港既majority）
其實佢地唔係冇腦，只係懶得掂政治，比較重視生活，覺得你搞到佢就唔岩
對於呢種人，你對佢破口大罵，佢必然關埋耳仔繼續覺得你係搞事廢青
但只要嘗試細心解說，我相信佢地係會嘗試理解你既睇法，繼而接受行動背後既原因
當然，對於一d冇得救既藍絲廢老
無論動口動手當然都要學識自我保護
但對於所謂遊離份子，請收起氣燄，有禮貌d耐心解說
咁你就有機會救多一個香港人。

文宣，真係好重要。

呢篇野，同時係寫俾今日係屯門鄉事會路
用粗口大罵集會人仕唔落黎幫手係度搞「嘉年華」既人睇既
我想講，冇人想30幾度走出黎開「嘉年華」
亦冇人想出黎集會竟然要俾同路人破口大罵